var words = 
[
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "ever",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا يَتَمَنَّوْنَهُ أَبَدًا بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "يُؤْتِيهِ",
        "answer": "He gives it",
        "pcklId": "519",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tīhi",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ فَضْلُ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآخَرِينَ",
        "answer": "And others",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "waākharīna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَآخَرِينَ مِنْهُمْ لَمَّا يَلْحَقُوا بِهِمْ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا نُودِيَ لِلصَّلَاةِ مِنْ يَوْمِ الْجُمُعَةِ فَاسْعَوْا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "Then when",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قُضِيَتِ الصَّلَاةُ فَانْتَشِرُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَوْا تِجَارَةً أَوْ لَهْوًا انْفَضُّوا إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَائِمًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "429",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ الْمَلِكِ الْقُدُّوسِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "430",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قُضِيَتِ الصَّلَاةُ فَانْتَشِرُوا فِي الْأَرْضِ وَابْتَغُوا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1343",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي بَعَثَ فِي الْأُمِّيِّينَ رَسُولًا مِنْهُمْ يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "1344",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الَّذِينَ حُمِّلُوا التَّوْرَاةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "1345",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " بِئْسَ مَثَلُ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "you (who)",
        "pcklId": "1346",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا الَّذِينَ هَادُوا إِنْ زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَاءُ لِلَّهِ مِنْ دُونِ النَّاسِ فَتَمَنَّوُا الْمَوْتَ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1347",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْمَوْتَ الَّذِي تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُ مُلَاقِيكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(you) who",
        "pcklId": "1348",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا نُودِيَ لِلصَّلَاةِ مِنْ يَوْمِ الْجُمُعَةِ فَاسْعَوْا إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2704",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2705",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ فَضْلُ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2706",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ فَضْلُ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2707",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " بِئْسَ مَثَلُ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2708",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "of Allah",
        "pcklId": "2709",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنْ زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَاءُ لِلَّهِ مِنْ دُونِ النَّاسِ فَتَمَنَّوُا الْمَوْتَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2710",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَا يَتَمَنَّوْنَهُ أَبَدًا بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِالظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2711",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِذَا نُودِيَ لِلصَّلَاةِ مِنْ يَوْمِ الْجُمُعَةِ فَاسْعَوْا إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2712",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَانْتَشِرُوا فِي الْأَرْضِ وَابْتَغُوا مِنْ فَضْلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2713",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَابْتَغُوا مِنْ فَضْلِ اللَّهِ وَاذْكُرُوا اللَّهَ كَثِيرًا لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2714",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ مِنَ اللَّهْوِ وَمِنَ التِّجَارَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2715",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ مِنَ اللَّهْوِ وَمِنَ التِّجَارَةِ وَاللَّهُ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "687",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَالِمِ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "688",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِذَا نُودِيَ لِلصَّلَاةِ مِنْ يَوْمِ الْجُمُعَةِ فَاسْعَوْا إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهَا",
        "answer": "to it",
        "pcklId": "689",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَوْا تِجَارَةً أَوْ لَهْوًا انْفَضُّوا إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَائِمًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "الْأُمِّيِّينَ",
        "answer": "the unlettered",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "l-umiyīna",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي بَعَثَ فِي الْأُمِّيِّينَ رَسُولًا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمِّىّ",
        "waznEnglish": "unlettered, unable to read",
        "waznTlit": "ummiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "523",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا نُودِيَ لِلصَّلَاةِ مِنْ يَوْمِ الْجُمُعَةِ فَاسْعَوْا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Verses",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِهِ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " بِئْسَ مَثَلُ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِئْسَ",
        "answer": "Wretched is",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "bi'sa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " بِئْسَ مَثَلُ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَعَثَ",
        "answer": "sent",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "baʿatha",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي بَعَثَ فِي الْأُمِّيِّينَ رَسُولًا مِنْهُمْ يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَابْتَغُوا",
        "answer": "and seek",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "wa-ib'taghū",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قُضِيَتِ الصَّلَاةُ فَانْتَشِرُوا فِي الْأَرْضِ وَابْتَغُوا مِنْ فَضْلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْبَيْعَ",
        "answer": "the business",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 172,
        "tlit": "l-bayʿa",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِذَا نُودِيَ لِلصَّلَاةِ مِنْ يَوْمِ الْجُمُعَةِ فَاسْعَوْا إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ وَذَرُوا الْبَيْعَ",
        "rootWord": "ب ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْع",
        "waznEnglish": "you have contracted",
        "waznTlit": "bayʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "516",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا مِنْ قَبْلُ لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تِجَارَةً",
        "answer": "a transaction",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 177,
        "tlit": "tijāratan",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَوْا تِجَارَةً أَوْ لَهْوًا انْفَضُّوا إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَائِمًا",
        "rootWord": "ت ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ج ر",
        "waznEnglish": "their commerce",
        "waznTlit": "tā jīm rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "التِّجَارَةِ",
        "answer": "(any) transaction",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 177,
        "tlit": "l-tijārati",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ مِنَ اللَّهْوِ وَمِنَ التِّجَارَةِ",
        "rootWord": "ت ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ج ر",
        "waznEnglish": "their commerce",
        "waznTlit": "tā jīm rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَرَكُوكَ",
        "answer": "and left you",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "watarakūka",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَوْا تِجَارَةً أَوْ لَهْوًا انْفَضُّوا إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَائِمًا",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتْلُو",
        "answer": "reciting",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "yatlū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي بَعَثَ فِي الْأُمِّيِّينَ رَسُولًا مِنْهُمْ يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْجُمُعَةِ",
        "answer": "(of) Friday",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "l-jumuʿati",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا نُودِيَ لِلصَّلَاةِ مِنْ يَوْمِ الْجُمُعَةِ فَاسْعَوْا إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُمُعَة",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jumuʿat",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَالْحِكْمَةَ",
        "answer": "and the wisdom",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "wal-ḥik'mata",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِهِ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِكْمَة",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥik'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمِ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmi",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ الْمَلِكِ الْقُدُّوسِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَآخَرِينَ مِنْهُمْ لَمَّا يَلْحَقُوا بِهِمْ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحِمَارِ",
        "answer": "the donkey",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 353,
        "tlit": "l-ḥimāri",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الَّذِينَ حُمِّلُوا التَّوْرَاةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ الْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًا",
        "rootWord": "ح م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِمَار",
        "waznEnglish": "your donkey",
        "waznTlit": "ḥimār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَحْمِلُوهَا",
        "answer": "they bore it",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "yaḥmilūhā",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الَّذِينَ حُمِّلُوا التَّوْرَاةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ الْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَحْمِلُ",
        "answer": "who carries",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "yaḥmilu",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الَّذِينَ حُمِّلُوا التَّوْرَاةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ الْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حُمِّلُوا",
        "answer": "were entrusted",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥummilū",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الَّذِينَ حُمِّلُوا التَّوْرَاةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا كَمَثَلِ الْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُمِّلَ",
        "waznEnglish": "to place, to entrust",
        "waznTlit": "ḥummila",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَذَرُوا الْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ مِنَ اللَّهْوِ وَمِنَ التِّجَارَةِ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(is the) Best",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "excluding",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنْ زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَاءُ لِلَّهِ مِنْ دُونِ النَّاسِ فَتَمَنَّوُا الْمَوْتَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرُوا",
        "answer": "and remember",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kurū",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَابْتَغُوا مِنْ فَضْلِ اللَّهِ وَاذْكُرُوا اللَّهَ كَثِيرًا لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ذِكْرِ",
        "answer": "(the) remembrance",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ri",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِذَا نُودِيَ لِلصَّلَاةِ مِنْ يَوْمِ الْجُمُعَةِ فَاسْعَوْا إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "رَأَوْا",
        "answer": "they saw",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-aw",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَوْا تِجَارَةً أَوْ لَهْوًا انْفَضُّوا إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَائِمًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُرَدُّونَ",
        "answer": "you will be sent back",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "turaddūna",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَالِمِ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الرَّازِقِينَ",
        "answer": "(of) the Providers",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-rāziqīna",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ مِنَ اللَّهْوِ وَمِنَ التِّجَارَةِ وَاللَّهُ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّٰزِقِين",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "rāziqīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "449",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي بَعَثَ فِي الْأُمِّيِّينَ رَسُولًا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَعَمْتُمْ",
        "answer": "you claim",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 620,
        "tlit": "zaʿamtum",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنْ زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَاءُ لِلَّهِ مِنْ دُونِ النَّاسِ فَتَمَنَّوُا الْمَوْتَ",
        "rootWord": "ز ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَعَمَ",
        "waznEnglish": "to claim",
        "waznTlit": "zaʿama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيُزَكِّيهِمْ",
        "answer": "and purifying them",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "wayuzakkīhim",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِهِ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَّىٰ",
        "waznEnglish": "to purify",
        "waznTlit": "zakkā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُسَبِّحُ",
        "answer": "Glorifies",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "yusabbiḥu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ الْمَلِكِ الْقُدُّوسِ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَاسْعَوْا",
        "answer": "then hasten",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "fa-is'ʿaw",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِذَا نُودِيَ لِلصَّلَاةِ مِنْ يَوْمِ الْجُمُعَةِ فَاسْعَوْا إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَىٰ",
        "waznEnglish": "to strive, to run",
        "waznTlit": "saʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَسْفَارًا",
        "answer": "books",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 695,
        "tlit": "asfāran",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًا",
        "rootWord": "س ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْفَار",
        "waznEnglish": "it brightens",
        "waznTlit": "asfār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ الْمَلِكِ الْقُدُّوسِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالشَّهَادَةِ",
        "answer": "and the witnessed",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "wal-shahādati",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَالِمِ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهَٰدَة",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahādat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ فَضْلُ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَتَمَنَّوُا الْمَوْتَ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "لِلصَّلَاةِ",
        "answer": "for (the) prayer",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "lilṣṣalati",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِذَا نُودِيَ لِلصَّلَاةِ مِنْ يَوْمِ الْجُمُعَةِ فَاسْعَوْا إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةُ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalatu",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قُضِيَتِ الصَّلَاةُ فَانْتَشِرُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "an error",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَيُعَلِّمُهُمُ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ وَإِنْ كَانُوا مِنْ قَبْلُ لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالظَّالِمِينَ",
        "answer": "of the wrongdoers",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "bil-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَا يَتَمَنَّوْنَهُ أَبَدًا بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِالظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَآخَرِينَ مِنْهُمْ لَمَّا يَلْحَقُوا بِهِمْ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " الْمَلِكِ الْقُدُّوسِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَظِيمِ",
        "answer": "the Great",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓīmi",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ فَضْلُ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "350",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَذَرُوا الْبَيْعَ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيُعَلِّمُهُمُ",
        "answer": "and teaching them",
        "pcklId": "420",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayuʿallimuhumu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِهِ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knowing",
        "pcklId": "815",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا يَتَمَنَّوْنَهُ أَبَدًا بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِالظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَالِمِ",
        "answer": "(the) All-Knower",
        "pcklId": "839",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿālimi",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَالِمِ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلِم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَالِمِ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(is) with",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ مِنَ اللَّهْوِ وَمِنَ التِّجَارَةِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "الْغَيْبِ",
        "answer": "(of) the unseen",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybi",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَالِمِ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَفِرُّونَ",
        "answer": "you flee",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1118,
        "tlit": "tafirrūna",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْمَوْتَ الَّذِي تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُ مُلَاقِيكُمْ",
        "rootWord": "ف ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَّتْ",
        "waznEnglish": "to flee",
        "waznTlit": "farrat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "انْفَضُّوا",
        "answer": "they rushed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1138,
        "tlit": "infaḍḍū",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَوْا تِجَارَةً أَوْ لَهْوًا انْفَضُّوا إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَائِمًا",
        "rootWord": "ف ض ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنفَضُّ",
        "waznEnglish": "to rush, to disperse",
        "waznTlit": "infaḍḍu",
        "waznType": "Verb (form VII)"
    },
    {
        "question": "فَضْلُ",
        "answer": "(is the) Bounty",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ فَضْلُ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَضْلِ",
        "answer": "(of) Bounty",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "l-faḍli",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلِ",
        "answer": "(the) Bounty",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍli",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَانْتَشِرُوا فِي الْأَرْضِ وَابْتَغُوا مِنْ فَضْلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُفْلِحُونَ",
        "answer": "succeed",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "tuf'liḥūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَابْتَغُوا مِنْ فَضْلِ اللَّهِ وَاذْكُرُوا اللَّهَ كَثِيرًا لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا مِنْ قَبْلُ لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُدُّوسِ",
        "answer": "the Holy",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1182,
        "tlit": "l-qudūsi",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ الْمَلِكِ الْقُدُّوسِ",
        "rootWord": "ق د س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُدُّوس",
        "waznEnglish": "and we sanctify",
        "waznTlit": "quddūs",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "قَدَّمَتْ",
        "answer": "(have) sent forth",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddamat",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا يَتَمَنَّوْنَهُ أَبَدًا بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِالظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "قُضِيَتِ",
        "answer": "is concluded",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "quḍiyati",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قُضِيَتِ الصَّلَاةُ فَانْتَشِرُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1542",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا الَّذِينَ هَادُوا إِنْ زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَاءُ لِلَّهِ مِنْ دُونِ النَّاسِ فَتَمَنَّوُا الْمَوْتَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1543",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْمَوْتَ الَّذِي تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُ مُلَاقِيكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1544",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ مِنَ اللَّهْوِ وَمِنَ التِّجَارَةِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "479",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " بِئْسَ مَثَلُ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "480",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawma",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَائِمًا",
        "answer": "standing",
        "pcklId": "598",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qāiman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَوْا تِجَارَةً أَوْ لَهْوًا انْفَضُّوا إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَائِمًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَتْلُو عَلَيْهِمْ آيَاتِهِ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ الْكِتَابَ وَالْحِكْمَةَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "much",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَابْتَغُوا مِنْ فَضْلِ اللَّهِ وَاذْكُرُوا اللَّهَ كَثِيرًا لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "deny",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " بِئْسَ مَثَلُ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "1277",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانُوا مِنْ قَبْلُ لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "1278",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَتَمَنَّوُا الْمَوْتَ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1279",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَالِمِ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "1280",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَلْحَقُوا",
        "answer": "joined",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1321,
        "tlit": "yalḥaqū",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَآخَرِينَ مِنْهُمْ لَمَّا يَلْحَقُوا بِهِمْ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ل ح ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلْحَقُ",
        "waznEnglish": "to join",
        "waznTlit": "yalḥaqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُلَاقِيكُمْ",
        "answer": "(will) meet you",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "mulāqīkum",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْمَوْتَ الَّذِي تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُ مُلَاقِيكُمْ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلَٰقِي",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "mulāqī",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "لَهْوًا",
        "answer": "a sport",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1355,
        "tlit": "lahwan",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَوْا تِجَارَةً أَوْ لَهْوًا انْفَضُّوا إِلَيْهَا وَتَرَكُوكَ قَائِمًا",
        "rootWord": "ل ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَهْو",
        "waznEnglish": "(are) distracted",
        "waznTlit": "lahū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهْوِ",
        "answer": "the sport",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1355,
        "tlit": "l-lahwi",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قُلْ مَا عِنْدَ اللَّهِ خَيْرٌ مِنَ اللَّهْوِ وَمِنَ التِّجَارَةِ",
        "rootWord": "ل ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَهْو",
        "waznEnglish": "(are) distracted",
        "waznTlit": "lahū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَثَلُ",
        "answer": "(The) likeness",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الَّذِينَ حُمِّلُوا التَّوْرَاةَ ثُمَّ لَمْ يَحْمِلُوهَا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَمَثَلِ",
        "answer": "(is) like",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "kamathali",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ الْحِمَارِ يَحْمِلُ أَسْفَارًا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلُ",
        "answer": "(the) example",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " بِئْسَ مَثَلُ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمَلِكِ",
        "answer": "the Sovereign",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-maliki",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ الْمَلِكِ الْقُدُّوسِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلِك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malik",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "فَتَمَنَّوُا",
        "answer": "then wish",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1420,
        "tlit": "fatamannawū",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنْ زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَاءُ لِلَّهِ مِنْ دُونِ النَّاسِ فَتَمَنَّوُا الْمَوْتَ",
        "rootWord": "م ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَمَنَّ",
        "waznEnglish": "to wish",
        "waznTlit": "yatamanna",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَتَمَنَّوْنَهُ",
        "answer": "they will wish for it",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1420,
        "tlit": "yatamannawnahu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا يَتَمَنَّوْنَهُ أَبَدًا بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِالظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "م ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَمَنَّ",
        "waznEnglish": "to wish",
        "waznTlit": "yatamanna",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَ",
        "answer": "(for) the death",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawta",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنْ زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَاءُ لِلَّهِ مِنْ دُونِ النَّاسِ فَتَمَنَّوُا الْمَوْتَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَ",
        "answer": "the death",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawta",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ الْمَوْتَ الَّذِي تَفِرُّونَ مِنْهُ فَإِنَّهُ مُلَاقِيكُمْ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَيُنَبِّئُكُمْ",
        "answer": "and He will inform you",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "fayunabbi-ukum",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ثُمَّ تُرَدُّونَ إِلَىٰ عَالِمِ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ فَيُنَبِّئُكُمْ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نُودِيَ",
        "answer": "(the) call is made",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "nūdiya",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِذَا نُودِيَ لِلصَّلَاةِ مِنْ يَوْمِ الْجُمُعَةِ فَاسْعَوْا إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "فَانْتَشِرُوا",
        "answer": "then disperse",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1471,
        "tlit": "fa-intashirū",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَإِذَا قُضِيَتِ الصَّلَاةُ فَانْتَشِرُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنتَشِرُ",
        "waznEnglish": "to disperse",
        "waznTlit": "tantashiru",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنْ زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَاءُ لِلَّهِ مِنْ دُونِ النَّاسِ فَتَمَنَّوُا الْمَوْتَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " بِئْسَ مَثَلُ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِ اللَّهِ وَاللَّهُ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هَادُوا",
        "answer": "(are) Jews",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1568,
        "tlit": "hādū",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا الَّذِينَ هَادُوا إِنْ زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَاءُ لِلَّهِ مِنْ دُونِ النَّاسِ فَتَمَنَّوُا الْمَوْتَ",
        "rootWord": "ه و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَادُ",
        "waznEnglish": "to be Jewish",
        "waznTlit": "hādu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَذَرُوا",
        "answer": "and leave",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "wadharū",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَاسْعَوْا إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ وَذَرُوا الْبَيْعَ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءُ",
        "answer": "(are) allies",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ زَعَمْتُمْ أَنَّكُمْ أَوْلِيَاءُ لِلَّهِ مِنْ دُونِ النَّاسِ فَتَمَنَّوُا الْمَوْتَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا يَتَمَنَّوْنَهُ أَبَدًا بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِالظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) day",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "62",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذَا نُودِيَ لِلصَّلَاةِ مِنْ يَوْمِ الْجُمُعَةِ فَاسْعَوْا إِلَىٰ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]; 
export default words;